[2013西藏流亡政府(藏人行政中央)財政部長拜會臺灣國會(立法院)_TIBETAN_Minister_of_Finance_visited_TAIWANESE_Congress.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:2013西藏流亡政府\(藏人行政中央\)財政部長拜會臺灣國會\(立法院\)_TIBETAN_Minister_of_Finance_visited_TAIWANESE_Congress.jpg "fig:2013西藏流亡政府(藏人行政中央)財政部長拜會臺灣國會(立法院)_TIBETAN_Minister_of_Finance_visited_TAIWANESE_Congress.jpg")/[藏人行政中央](../Page/藏人行政中央.md "wikilink"))財政部長拜會立法院)\]\]

**陳節如**（，**Chen
Chieh-ju**），[臺灣](../Page/臺灣.md "wikilink")[宜蘭人](../Page/宜蘭.md "wikilink")，[中華民國政治人物](../Page/中華民國.md "wikilink")，[身心障礙者權益推動人士](../Page/身心障礙者.md "wikilink")，臺灣[社福界知名人士](../Page/社福.md "wikilink")，曾代表[民主進步黨出任第](../Page/民主進步黨.md "wikilink")7、8屆[立法委員](../Page/立法委員.md "wikilink")，連續兩次領銜、擔任該黨[全國不分區立委名單第一名](../Page/全國不分區.md "wikilink")（弱勢族群代表）。

## 經歷

  - [中華民國智障者家長總會副理事長](../Page/中華民國智障者家長總會.md "wikilink")
  - [臺灣社會福利總盟副理事長](../Page/臺灣社會福利總盟.md "wikilink")
  - 臺灣社會福利總盟理事長
  - [育成社會福利基金會董事長](../Page/育成社會福利基金會.md "wikilink")
  - [中華民國殘障聯盟常務理事](../Page/中華民國殘障聯盟.md "wikilink")
  - [行政院社會福利推動委員會委員](../Page/行政院社會福利推動委員會.md "wikilink")
  - [內政部身心障礙者保護委員會委員](../Page/內政部身心障礙者保護委員會.md "wikilink")
  - [行政院勞工委員會委員](../Page/行政院勞工委員會.md "wikilink")
  - 第7屆立法委員
  - 第8屆立法委員

## 第七屆立法委員任期出席紀錄

2008年2/1\~3/26院會應出席15次，委員會應出席19次，總計34次，缺席18次。

2008年4/1\~4/30院會應出席4次，委員會應出席12次，總計16次，缺席0次。

資料來源:公民監督國會聯盟監督國會周報第五、十五期。http://www.ccw.org.tw

## 参考文献

## 外部連結

  - 部落格：[節如媽媽部落格](http://www.wretch.cc/blog/chenchiehju)

  - 相關文章：[我們沒有理由不繼續奮鬥下去](http://blog.xuite.net/papmh/blog/47286782)

  - [陳節如](http://www.ly.gov.tw/03_leg/0301_main/legIntro.action?lgno=00068&stage=7)

  -
[J](../Category/陳姓.md "wikilink") [C](../Category/民主進步黨黨員.md "wikilink")
[C](../Category/第7屆中華民國立法委員.md "wikilink")
[Category:國立臺灣師範大學校友](../Category/國立臺灣師範大學校友.md "wikilink")
[C](../Category/臺灣女性政治人物.md "wikilink")
[Category:臺灣身心障礙權利運動者](../Category/臺灣身心障礙權利運動者.md "wikilink")